---
title: "MAC"
---

Media Access Control

* **Hidden Node(Terminal) Problem** - _Проблема скрытой станции_ - станция может взаимодействовать с точкой доступа, но не может с другими станциями (т.к. не слышит их), из-за чего происходят коллизии.
* **Exposed Node(Terminal) Problem** - _Проблема засвеченной станции_ - следствие соканальной интерференции. Станция не взаимодействует с точкой доступа, поскольку считает, что эфир занят другим устройством, хотя при этом это устройство может быть асоциированно совершенно с другой точкой доступа.